足球中堅討論區

打開中堅 想大家一齊討論下可以點進步 都有自己一個去練波 有無同志都係中堅

身高182 港版梅迪薩卡

優點：算比普通人好嘅傳波，企位，盯人
缺點：速度，轉身慢，體能，盤紐

已經fail

自己都覺得似佢 喺香港算高不過真係慢 起動轉身嗰d

睇定d先好出腳

學我踢波

街場嚟計 中堅真係好難打
進攻嗰陣淨係可以企響度睇波
入波一定冇你份
防守嗰陣又冇人幫手回防 好多時2/3打1
失波又會比人屌

係 永遠最少都一打二 輸多贏少 但係企位好d盡自己本份就已經得 亦都練到點人少打人多 都有用嘅

淨係識打七人, 唔識打正式十一人場

不過其實我唔係打中堅

打閘同中場
通常踢踢下冇人回防 連中堅都上埋就變左打中堅

每位中堅都擁有前鋒嘅心

完全唔同嘅兩樣野嚟 見過好多人7人踢到識飛都無用 一到大場就現形 因為細場有速度扭幾腳已經可以好屈 大場講嘅係基本功同意識

補位好重要 衝上唔係問題 最緊要有人識逗返 不過香港好少人識補位

香港太少機會踢大場了, 場又少, 又要錢, 人又難約...

可以定期踢7人算好了..

之前有跟人練波 一星期定期有兩場大場練波 諗返都覺正

矮仔打中堅 一到大場就柒

有定期踢七人
咩位都會打 邊個位無人我就塞落去
想問七人場踢中堅應該標波定包位
我打法比較保守怕失位 通常都唔敢標

大家討論下 我自己就覺得首先睇下有幾多人防守緊 夠人而你唔係最近嗰個就企好個位睇其他人 夠人而你最近就拍埋去比壓力佢 但係唔好出腳要等佢無時間諗

一打一就側身企佢慣用腳嗰個位(即係偏左or偏右咁企 唔好企中間同佢面對面) 等佢無射得咁易

你一打二嘅就睇另外無波嗰個人嘅位置 之後(都係側身企)阻佢傳球路線 等佢無得揀傳淨係可以一係推過你或者射 你擋都易d
一打三以上就恭喜你 聽天由明喇

唔使諗
樓主一定踢波廢到嘔

你眼中嘅勁係點先

同幾個frd會定期去踢街場 因為我技術好廢 所以多數打中堅 真心冇乜人肯守 我覺得最緊要係比人攻嗰陣 個分工要做得好 我多數留喺後面 提隊友啲位 多數時間都係睇人mark人 如果有隊友回防幫手我會試下標 冇就跟人封位 但係打街場做防守真係好慘 1打2已經係日常事

唔係好識踢 可唔可以Join

無所謂 我自己d frd通常打籃球 得我踢波
我喺開九龍灣石地練下

通常都航住唔標波,等帶波條友自己柒
街場水準根本多數都會自己推甩腳,
有d爛勁玩假動作玩到自己都呃埋

咁睇下對手咩水平啫, 有啲都好勁
咁一打三就真係收得皮

會喺度討論自己點踢，咩踢法，仲要踢黎踢去都係7人場嘅，唔洗問都知係金鐘M記廢物

我都係矮，但控球保位相對好啲，隊友揾跑狗/高佬幫我做dirty work ，閘下波提下隊友補位已經破壞左好多攻勢

我港版屎摩寧，唔識傳波，唔識清波，成日跟甩人

咁你又有幾勁 同埋係咪次次踢，練波都係11人草場

練好d基本功 傳控最易練 勤力就得

有陣時真係想多d人一齊踢 練都可以練好d

同埋草場 同 石場 踢/控波個觸球點, 粒波反彈落地下個彈性都都同, 踢開石地有時真係踢唔慣草地...

踢石場打中堅好慘 冇得飛鏟

我會衝去扮拍佢得佢傳比人
跟住截佢傳波
利申冇踢波

衝果下應該已經輸左..

一衝就會被對面睇住黎食..

7人中堅可以唔洗太多體能
前提隊友封線要好

係 所以球感真係好重要 同埋石地波通常都係細d 之前踢草地多 一踢石地波即刻全部太大力

除非剛剛養完草啫,
平時禿頭草地都唔飛啦

巴通常踢邊區乜野時間踢波

中三先開始踢波，咁一開頭唔識踢咁一定俾人叫打後衛或前鋒，最後都係去左打後防 (由左右兩閘開始，打埋中堅)

係班朋友入邊，踢踢下由唔識踢到自己係班朋友入邊踢中堅踢得最穩果個

七人場打中堅，最緊要識提場，防線最後一個人係自己，要識逗位，包位同埋用波。
Mark人個陣唔好咁快出腳同標波，佢過唔到你同射波其實你已經算贏左，當然搶到佢粒波仲好。

矮唔緊要，最緊要你識預高空波個落點。
慢都唔緊要，最多你咪逗後多少少，人地一爆你，你咪痴埋人地到拍佢，點都會阻到佢既。

其實我鐘意都中場多過中堅
不過次次上左中場，踢後防班朋友就倒水咁
打後衛沖上去反擊個陣，冇人包位

PS: 7人場就踢中堅多，11人就踢中場多
希望唔好嫌太長

九龍灣多 返緊學通常都係二，三，六，日有時間

其實矮都無乜所謂 預判好已經夠 阿仙奴蒙利爾唔高但係都唔頂輸就係因為佢預判好好 對個波嘅來勢好清楚

7 人場踢中堅矮都還可以,
11場打比賽實俾人屈高波屈死

淨係踢11人
我覺得中堅最緊要識call人上落，控制條防線，同拍擋夾好過邊個last man

中堅 想轉型做 中場

你幾多歲 有踢隊？

中堅 位置感好重要...每個人都有進攻慾
睇過好多人打中堅 打打下衝埋上去一齊攻 又唔叫人補 之後比人打反擊就
提場 補位 預判 位置感 係中堅最緊要 其次就係氣勢 有d 64波要大腳清前 一定要大大聲叫 等對面驚 唔可以比對家前鋒覺得你好恰 你嚇到佢已經贏一半 進攻者無信心會做錯好多野
利申：石地中堅

有呀，28
主要踢閘，有時中堅

我港版史譚

阿清講得幾好，7人場踢中堅最緊要提場，提中間啲隊友塞位，姐線，自己壓力都細好多，大多數只係時間都係一打一多

踢乙丙組？ 好想出去比賽 不過乜人都唔識

唔知點解自己中意踢11人多d 享受大場嘅感覺

大家平時會點練波？ 定係淨係踢街波多

182 都算高？
見你話傳球能力不俗，轉型打防中算啦Ching

本身無乜踢波底
同fd街場玩下剩係踢中堅
盤扭過人技術乜都無

其實都唔知 我而加19歲 見好多人甚至某d鬼都唔算好高 可能我少見
防中之前都有打過下 兩個位都幾有興趣 唔知點解中意防守多過進攻

因為句港版大梅就咁多負皮

加一 我都係無乜無乜盤扭 唔會點過人

而家book好場約晒人,熱完身就開波啦,仲邊有得練,
細個讀書就有練波,三兩個人互傳走位,
對斬高波,可以練腳力同控高球

我都想踢多d大場 但又冇咁多fd踢
不如依度組隊上網約人踢下玩下

實戰經驗啦 意識 路數呢d踢得多先出到來
中堅呢個位最好既野係 你踢100場真係會儲到100場既野出來 打前既 多數靠天賦

我會自己一個閒日落球場練 夜晚全部都比d垃圾石地聯賽bk哂

好呀 一講起就好想踢波

一上fb d群已經大把人約戰踢草場
只要夠人應該可以出去玩下

出面好多好狼 要腳 仲要輸打贏要

你地咩區多

觀塘

我隔離

大埔

都唔算遠 74x半個鐘到

巴打自己練波會點練？一個人好難練到好多野

多數觀塘

原來全部喺附近

住沙田,不過同以前d fd都係去觀塘踢

秀雅，康寧？

康寧
秀雅要上山落山好煩

秀雅

康寧=英超

靜係補位成日比人屌無進攻走位

真係可以約出嚟踢 就算唔夠人鬥波互傳下教下對方都有益處

大家都咁近

街場多跑狗
自己又跑得唔算快
所以先唔敢標
但叫人回防慘過叫人還錢
我打中場嘅話通常會逗後補位

準備約成班中堅踢波

come on baby

荃灣區

其實唔遠 都唔一定要約觀塘

踢波好難紙上談兵
個個人都唔同習慣 更加難一概而論
我自己對標波無信心 多數比前鋒得住都係由佢控
Delay佢等隊友回防

街波mark一隻射波腳就夠
無咩人識左右開弓

其實都可以，不過平日要返工，
通常星期日下午先踢得
利申：80後老野

無所謂 大家一齊學野

真係 無乜人識推波添

唔多掂 比得太多時間人地諗

Part time cb係咁
打開中前場，成隊波得一個中堅
一唔嚟就我打

大場？

7人啦
大場打中堅騰雞到仆街
預判差好遠
打左次就要求唔再打

好玩好多 有人提就得 打慣之後

中堅轉左翼留名 ，見好多中堅行住都唔識，踩2下單車推大位就射得

我正職係中場

香港無乜邊個意識好 防守特別弱

因為無人教自己唔識睇人學就一世都學唔識

係，好多時連遮線都唔識

一班中堅約出黎鬥波會點

自己都係打中堅 本身細個鬥波見無人打後我咪企去後面
之後踢波我都打中堅位
但基本上無人教我點踢
正係識大腳清
好多年都係咁踢波
除左有身位之後 護波控球傳波乜都唔掂
之後開始frd子教我點踢
但我已經係老鬼啦
不過我享受緊踢波進步緊既心情

我渣 無咩好分享
入黎學野

打11人好玩好多，起碼唔駛對d死扭仆街，要求高好多

呢度有幾多巴打真係有興趣出黎玩吓波
可以約埋一齊玩吓

有興趣
Ps:中學學界比賽踢中堅入過烏龍絕殺咗自己隊波

康寧而家成日都冇人

真係要約下

我都係本身因為身型大比人推去中堅 下下大腳向前 後尾睇得多先慢慢進步 發現進攻中堅都有好大作用 比波走位帶返生個波 真係要慢慢學同令自己習慣 我都係入嚟希望有勁人教

之前跟過個教練由基本功慢慢教起 去左半年已經進步好多 真係比起自己玩學多好多野 而加想搵返佢繼續學野

大家咁近 聽日紅日 聽日都得啦

11人用腦好多
要睇埋越位線 中場線 龍門同後防既距離
仲要幫手控制節奏
同7人場比 要求高好多

前鋒唔入波唔係問題
但中堅一個失誤就俾人屌到爆 唔理你之前block左幾多球都好
好大壓力啊

而家好少人踢，除非俾人book場

我後日先得

係咪有觀塘巴打

有冇巴打都一樣
幾時都想keep住進步
每次踢波都set個要求俾自己踢好d

真係好想進步 但係無比賽真係好難練到野

係 歡迎

我都係 後日可以 同埋咩場好

踢慣5號波 7人場d波好細粒唔好踢 大波根本就唔會搓波

康寧好d, 有幾個場

我不嬲踢7人都係5號波，
4號咁鬼細粒

好 想幾點 早d？

頭先睇石地聯賽d人踢4號波 好似小朋友咁 仲要踢到好廢

轉身慢 建議撞佢一野先同佢鬥跑

街坊
@Amartial

原來咁多觀塘仔

下午3點左右得唔得？

其他人呢 藍井？

ok

除左我地3個仲有無其他巴打加入

駛唔駛早d 紅日會唔會有人bk場？

唔知架
我早極都要2點幾

好吧 最多跟隊

31/3 康寧 3點 仲有無同志

7人場中堅留名

無速度
踢十一人場一個過頭波食晒塵 輸單刀

我都係咁 所以要夠集中 同埋防線唔好推咁上

有無人覺得踢波既人踢中堅最型

偶像馬甸尼同尼斯達 兩個又勁又型

當你可以係咁掃哂人地啲波嗰陣真係好型

藍田巴打

大簡

身高～180 港版拉莫斯

優點：速度，轉身快，企位，盯人，頭搥
缺點：體能，盤紐，傳波

有無紋身先，無紋身就唔係拉莫斯，最多係比比

睇錯以為今日 我聽日唔ok

我腳力ok

星期日呢

得今日OK

冇米7打中堅

怕失位就唔好搞咁多野啦 ，係返自己活動位置咪算囉 ，左補右補搞到失曬位

係呀 過到半場

好難咁有熱誠做中堅

我踢開前鋒 lw rw 覺得中堅唔一定要高 不過一定要硬淨同識「得」身位 同埋有埋頭鎚就夠

星期日應該ok 答唔實

另外位巴打呢

其實係有人失左位先要補，中堅基本上都係補閘位中場位多姐，本身失左位果個要補返你吉左出黎果個位架啦

如果得2兩條友，不如另擇日子吧

wa, 係個post到約埋波聚la...

藍井話星期日可能得

有興趣歡迎加入 想多d人一齊練波進步

所有有興趣嘅都歡迎 唔近嘅都無所謂 最多約喺個中心點 一齊玩下

有興，有冇tg pm你

7人通常都係最勁果個踢中堅
進攻既起點

打開左後衛，成日唔好彩中間嗰個變咗中場，俾人反擊又唔回防，輕易俾人overlap

有興趣一齊玩波嘅可以入呢個grp

我覺得通常應該係跟overlap嗰個而唔係持球嗰個 等其他人迫持球嗰個

exact7ly
守=一夫當關
攻=攻勢發起者

藍井同運吉巴

呢個係我唔係咁中意踢7人場嘅原因之人 位置分工唔明顯 搵最勁嗰個好似美斯打後就一定屈哂 但係如果11人場係美斯打中堅比港超d人屈返都仲得 根本練唔到d乜野

所以好多教練話踢街波多會踢壞腳 港超都好多唔正統就係因為由細踢街波到大都已經改唔返 係hk呢d垃圾地方先因為唔夠地整咁多7人場 人地多數唔係11就係5

啱 街波啲位真係鳩黎 之前有條友開波打前鋒 打左陣冇氣 然後一格格咁向後吞 但係又打咩位都唔掂 場場都唔同位唔同分工

踢街波真係仲衰過自己練波 進步一定快好多

承認真係會踢壞腳
所以踢慣7人去踢11人會唔得，反之亦然

自己成日斬唔起波